%@Titre: Asie -- 2000
Dans un plan muni d'un repère orthonormal $(O;I,J)$, on considère les points suivants : $A(1;-1)$ ; $B(3;1)$ et $C(-1;3)$.
\\La figure sera complétée au fur et à mesure des questions.
\\On prendra $OI=OJ=1$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Placer les points $A$, $B$ et $C$.
\item Déterminer la nature du triangle $ABC$.
\item Calculer les coordonnées du point $M$ milieu du segment $[AC]$.
\item Calculer les coordonnées du point $D$ symétrique de $B$ par rapport à $M$.
\item Déterminer la nature du quadrilatère $ABCD$.
\item Construire $A'B'C'$, symétrique de $ABC$ par rapport à $A$.
\end{myenumerate}